老母有被害妄想症 食完左成日瞓覺可以點幫助？

老母有被害妄想症 食完左成日瞓覺可以點幫助？
睇政府醫生話佢有亢奮狀態
所以開啲藥俾佢都係容易瞓覺

但個醫生話唔建議佢成日都喺度瞓覺
應該搵啲嘢做
佢依家個階段屬於半退休
成日喺屋企唔係瞓覺 就係煮嘢食
電視又唔睇傾電話又唔傾手機又唔玩

日日喺度瞓覺
咁可以點樣令到佢肯搵啲世藝做
唔好一日到黑喺度瞓覺？

食完左成日瞓覺

樓主老母幾大

如果將被害妄想想像出嚟嘅化成現實，咁病人仲算唔算有病

試下換藥？

食完藥本身就係會眼瞓
又唔想佢成日瞓覺係咩玩法

個醫生講咗係會令佢眼瞓嘅
但係個醫生建議佢晏晝最好就唔好瞓

60歲

你帶佢出街玩

得閒同佢飲下茶陪下佢等佢唔好成日喺屋企

我要返工淨係星期六日得閒

我都有諗住帶佢去附近啲商場行吓
但每次落到樓下公園行一個圈就話攰又要返屋企

教佢打機

食完藥會好攰，問下醫生可唔可以減藥，起碼有時間做下其他野，你可唔可以同佢行下街

有問過可否減藥 但醫生覺得冇必要
主要佢都係交代唔到邊個加害佢

我要返工 得星期六日行下樓下公園

帶佢去附近嘅iccmw
佢抗拒嘅話

又要食藥又要唔眼訓
兩者不可兼備

可能食耐咗，藥效可能冇咁易影響。
清，可以陪佢就陪佢多啲，佢想去邊，就同佢去，比啲新鮮嘢佢，睇下戲？大戲？行山？行遠啲公園？陪佢晨運？

以前沙士嗰陣佢都驚到仆街
而家武肺成鳩日都唔肯出街
星期六日成日叫我哋唔好出街⋯⋯